（反了反了）肉廠逾百中國員工就工作條件罷工「維權」

《Weekly Times》報道，維州大型肉類加工廠Midfield集團位於Warrnambool的工廠，前日和昨日（12月16和17日）發生勞資糾紛。
據報道，該公司與一班持僱主擔保技術簽證（類別457）的中國工人，就工作條件和延長簽證問題產生磨擦。
今年較早前，聯邦政府更改簽證政策安排，在疫情期間容許從事關鍵行業的外勞延長居留12個月，這些行業包括肉類加工業。

部份Midfield工人的簽證本來快將到期，受惠於新政策而獲延長到明年6月，但之後前景將不明確。
涉事的肉廠約有900名工人，其中大約150人是中國籍。據報道，部份中國工人希望申請永久居留簽證。
事件令工人和廠方關係緊張，一名工人與主管發生衝突。

澳洲廣播公司報道，該名28歲王姓（音譯，Benson Wang）工人來自福建省，持有457簽證，5年前開始為Midfield打工，在衝突中造成腦震盪和眼眶瘀黑，送院治理。

過去兩日，包括王在內的一批中國工人，在工廠停車場集合，說他們不滿廠方的處理手法。很多工人亦擔心他們的簽證即將到期。
《Weekly Times》報道，Midfield總經理Dean McKenn今日（12月18日）說，糾紛現已解決，工人將重新工作。他否認廠內工作文化欠佳，又認為有關簽證和永久居留權的決定，該由聯邦政府處理和釐清。
「他們想我們解決他們的簽證問題，但這不在我們控制範圍內。」
署理移民部長圖治（Alan Tudge）表示，當局在疫情期間已更改簽證安排，關鍵行業的臨時外勞可以延長居留12個月，包括肉類加工業，「這適用於Midfield集團，並已向一些工作發出了批准。」
「來自Midfield Meats或肉類行業的任何勞工協議申請，將按正常準則作評估。臨時簽證持有人可透過多個計劃申請永居簽證。除了這些簽證事宜，我不宜評論任何職場糾紛。」
曾與70名中國工人會面的澳洲肉類業僱員工會秘書Paul Conway表示，Midfield工廠裡勞資雙方有「深層問題」，不只是簽證問題，「我告訴70名工人明天回去上班，但還有很多事要跟這間公司解決，尤其是有關（上述打鬥事件和涉事者）。」

中國人都識罷工

香港人連支那人都不如

人地罷左你唔信姐 因為得一次機會

去到文明國家咪識囉

班蝗蟲黎到香港咪識講 人權法治自由囉

係支那乜柒都唔敢